政府停擺 狂推文轟遍眼中釘 特朗普平安夜「獨留白宮」

2018年12月26日

政府停擺 狂推文轟遍眼中釘
特朗普平安夜「獨留白宮」

特朗普自稱「獨留白宮」後，第一夫人梅拉尼婭從佛州回白宮，前晚跟他接聽尋找聖誕老人行蹤的小朋友來電。路透社

【白宮亂局】佳節當前普天同慶，但美國總統特朗普平安夜心情不平和。他因政府局部停擺而「犧牲」到佛州度假留在華盛頓，沒高球打，改為狂推文，在聖誕節前夕為「獨留白宮」自憐，三句鐘內密集推文10則轟遍政府內外眼中釘，情緒失控令觀察家側目，甚至被比作莎翁筆下悲劇人物「李爾王」。

相關新聞：國家聖誕樹損毀無人理 靠捐款打救

政府局部停擺前日踏入第三天，加上股市狂瀉，心情麻麻的特朗普在Twitter咆哮發洩情緒，一天內連珠炮發12則推文。他推文說「我孤伶伶一個（可憐的我）在白宮等民主黨人回來，為急需的邊境保安（高牆撥款）談判」，妻子之後從佛州回來陪伴。

迷失受傷 像李爾王咆哮

因為從敍利亞撤軍的決定而跟防長馬蒂斯反目，被馬蒂斯批評顯然仍令特朗普深深不忿，他推文為決定辯護，強調自己重視盟友，但不能接受美國被佔便宜，不似「馬蒂斯將軍不覺得這樣有問題」。他並用全大楷推文說「美國再次受到尊重！」

前日股市大瀉，反對加息的特朗普對聯儲局主席鮑威爾的不滿大爆發，推文說聯儲局是「美國經濟唯一問題」。

特朗普推文攻擊仇家是常事，但是像前天那樣對官員連環發炮罵不停，格外凸顯了他正是內心受傷、孤軍作戰。曾效力前三位共和黨總統的觀察家韋納（Peter Wehner）形容特朗普「迷失、受傷」。「一位總統這樣孤單，令人心酸。」韋納更以莎士比亞四大悲劇之一《李爾王》（King Lear）裏逐漸瘋狂的主人公，來比喻特朗普說：「他就像李爾王那樣，對着暴風咆哮。」

總統史學家布林克利（Douglas Brinkley）看法相同。「美國的總統竟在聖誕日前夕獨自一個發脾氣罵人，感覺實在淒涼可憐。這就像是狄更斯的『小氣財神』（《聖誕頌歌》主人公Scrooge），而且服用了類固醇。」但民主黨國會兩院領袖聯合發信批評特朗普，指國家在聖誕陷入混亂，是他一手造成。

特朗普這天其實有辦公，包括接見由南韓回國的北韓問題特使史比，聽取匯報，還在Twitter發佈有關相片，推文說北韓問題正取得進展，期待再晤北韓領袖金正恩。

相關新聞：網民譏諷：Home Alone

問7歲童：你仍信有聖誕老人？

他亦盡力融入聖誕，跟夫人梅拉尼婭在白宮做義工，為追蹤聖誕老人NORAD計劃，接聽查詢聖誕老人行蹤的兒童來電。不過特朗普又展現口不擇言的本色，竟然問一名七歲男童「你仍然相信有聖誕老人嗎？」，又說「七歲這年紀，正是在（信與不信）邊緣吧」。

男童如何回應，不得而知，但網民怒罵聲不絕，有人斥特朗普不該「破壞兒童純真」、但表示對特朗普有此可惡之舉「不感意外」；另一位網民指事件「再次證明特朗普就是Grinch」（童話人物，是討厭聖誕、憤世嫉俗的掃興鬼）。另一位網民向特朗普表明：「我們肯定不相信你。」

美聯社/路透社/法新社/美國《華盛頓郵報》

下一則
下一則
國家聖誕樹損毀無人理 靠捐款打救

國家聖誕樹損毀無人理 靠捐款打救
網民譏諷：Home Alone
美軍守邊境影響備戰

Trump :( 呢個世界就係狼狽為奸

Home Alone